美國男子19歲被錯判入獄25年，出獄已成爺爺，為青春索賠7億

青春，是一個人最寶貴的東西之一，一個人在自己青春年少時可以盡情享受時光，可以趁年輕去為自己創造美好幸福的生活。但是倘若一個人由於冤案，錯誤的在監獄裡渡過人生最美好的時光，很難想像他的人生該有多少遺憾。據英國《每日郵報》2月21日報道，美國一名因冤案入獄25年之久的男子，翻案後准備起訴紐約州索賠。

案件發生在1995年，居住在紐約州布魯克林的克裡斯蒂安·帕切科（Christian Pacheco）卷入了一場酒吧鬥毆事件。當時一名叫做萊繆爾·克魯斯的男子，在鬥毆事件中被割破喉嚨死亡，警方趕到現場時發現了身上沾有血跡的帕切科。將帕切科抓走後，他一再向警方強調，傷害克魯斯的人不是他，他只是想去救克魯斯。但是當時的酒吧保安稱自己看到了帕切科傷害了被害人，因此當地檢方以多項罪名起訴了帕切科，並判其入獄，當時帕切科只有19歲。

事實證明，當時的酒吧保安說了謊，1998年就有證據顯示當時殺人的凶手另有其人。這名凶手於2005年因另一起謀殺案被抓獲，在獄中他承認了1995年殺害克魯斯的是他和另外一名男子，與帕切科無關。但是由於當地司法系統的漏洞，帕切科的翻案直到今年2月才最後成功，被證明無罪的帕切科在遭遇了25年牢獄之災後，得到了釋放。

被釋放後的帕切科已經成了爺爺，他見到了自己從未謀面的孫女。據悉，目前帕切科正在准備起訴紐約州，為自己25年的青春時光索賠1億美元（約合7億人民幣）。這個索賠數額是紐約州經歷的這類情況中最高的，但是不論什麼都彌補不了逝去的青春。不過帕切科說雖然自己被冤枉了25年，但是他不後悔當時決定去幫助克魯斯。

如果佢出生係香港，會有錢賠？

有一個月1萬 都有300萬既

25年唔值咁多 美國人真係值錢

25年已經做呀爺

人生最黃金既時間係監獄到渡過，出返黎，冇哂青春，其實真係好慘。

事實證明，當時的酒吧保安說了謊，1998年就有證據顯示當時殺人的凶手另有其人。這名凶手於2005年因另一起謀殺案被抓獲，在獄中他承認了1995年殺害克魯斯的是他和另外一名男子，與帕切科無關。但是由於當地司法系統的漏洞，帕切科的翻案直到今年2月才最後成功

屌你老母，乜撚野司法黎垃撚圾，明知錯左都可以照困多廿年
美國佬

有人同佢講：
阿sir做嘢，唔洗你教
你唔出現係現場，就唔會有事

之後繼續坐監

唔止7億 起碼50億美金 屌你老母時間無得買

44歲有七億身家，做埋阿爺，重可以到處溝女，人生勝利組

唔知點解覺得人有橫財就好易冇返晒

獄中早已被自殺，仲想有錢有命？

關咩事呢單野咩事

所以你咁窮囉

起碼有仔養,自己仲有工作能力

19歲生得出仔啦 廿幾年咁耐個仔再結婚生仔有幾奇
係香港人先咁痴線 最美好既光陰攞曬黎返工

一出獄退休

政府賠個不是

俾7億你坐25年監制唔制
都知一定好多連登仔狗衝 但我就唔夠膽

44歲有7億，雖然失去青春，總算衣食無憂。大把香港樓奴到五六十歲，仲要手停口停，行屍走肉

有冇人可以解釋個司法系統點解唔比佢翻案?

重點係佢無左年輕既機會 唔洗坐監你點知佢會唔會發達？政府做錯事 社會怨枉左佢 對佢人生做補償

就算佢跟住四十年花天酒地都係政府欠佢

香港？算鳩數啦連包攬訴訟都唔得

係無左做美國人既25年喎
唔好搵賤種華人既25年同人比

應該程序問題？

本身想救人變咗殺人犯 好似睇戲咁

其實會適應得好辛苦

7億邊個比佢?

唔會翻到案, 香港史好多案是入獄後畏罪被自殺

咁香港比狗官還押一年 有冇得賠？

同大陸一q樣

所以時間咪5值lo

25年無得溝女
仲可能比人搞Gay

呢樣真

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

佢老婆同個仔一早就已經當無左佢存在
佢條女跟本當年只係玩玩下, 點知有左

好慘

19歲就有仔女...

自己做25年都無一億

樓都買唔到

25年即係8億秒
坐監1秒1蚊 訓住都賺

如果係強國⋯ 官方道歉就完事了

天琦

見唔到子女成長
仲有對一家人嘅傷痛
都唔講自己受嘅委屈
我就真係唔制

中國啲稅

翻案排期幾年
打官司用兩三年
之後證據唔夠力維持原判
繼續上訴
冇十年廿年冇可能成功

你試吓美國買樓似香港咁貴，我估佢連仔都咪有

笑咗 時間無得買，50億就得

比我就唔要錢 殺撚左個保安算鳩數
屈我殺人 就殺比你睇

香港黑警會同你翻案咩

月黑高飛

駁唔到

7位億條精蟲都唔知有冇

完全正確

個陣放就只坐10年而家就仲坐多15年

因為淨係諗住用錢

人生唔係監獄渡過，咪一樣無所成就，混吃等死。

1億美金算抵喇

大把人混混沌沌到中年喇

仲要九十年代尾既科技同而家比差咁遠，一定有排至適應到

準備告ja
未囉到個一億

人中之龍7

44就做人阿爺

講就兇狠
叫班人星期六日唔好出街都唔得啦

其實有錢都冇用
有d野冇左就冇左
同女友春青既拍拖過程 一晚7次既精力 子女成長過程 25年見識世界既機會
出到黎同個廢老冇分別

活在當下 7億夠玩到死

屌真係好垃圾，仲以為美國司法系統好好

錯過咗既嘢點會係錢可以彌補到
好撚可惜

比起香港

問題係19歲大把人女都未有

7億都彌補唔返坐25年既心理陰影

好多人而家事後緊係覺得頂得順啦
但坐緊果陣根本唔知有無機會索償
25年點捱？

香港1千萬都冇 仲1億

如果你喺入邊日日俾大隻黑鬼玩菊花玩到脫肛
再俾啲囚友質你食屎飲尿吮腳趾
玩足廿五年
呢1秒1蚊你賺唔賺

7億買哂 5號收息 當5%一年，圍返一個月都袋290萬 有錢人只會越黎越有錢

屌你七億, 日日叫唔同嘅女同你補習啦

賺
1日9萬蚊 開雞竇千人斬都賺唔到

咁天琦應該賠幾多？

會扮有得上訴，但駁回，警犬誠實可靠忠誠勇毅，好似1998年余偉發案咁……

香港原來有錢賠既咩

比25年監獄經驗都唔識感恩？

政府養左你25年 都冇追返你伙食

大把有人

個保安應該共犯

都係冤案，但人地唔係越獄喎

做左呀爺 有一家大細
點溝女?佢老婆等左仍咁耐 日日監鳩住佢

北京已經淪陷 ！各地復工必定造成全國大爆發、 大陸人愛吐痰、打噴嚏、隨地大小便、說話多口水多;加上 瞎指揮下疫情已經全面失控 ; 中國正在複製武漢城市；病毒一如明朝圍剿闖王李自成一樣，越剿越多。

大家必須立即呼籲幾十萬外國人和持有外國護照的人、 逃離香港 ， 特別是金融專家和各界專業人士，早走早著，只有他們才可以幫大陸集資和輸入技術。
手足/醫護必須做好準備、 政府沒有提供足夠醫療裝備，準備大罷工/堵塞口岸、準備全面封鎖關口、皆因大陸消息盡是謊言、死亡已經在眼前

留意返

最近好多舊文洗板

強国人人命唔值錢
美國人就值咁多錢

黑警唔會咁好心翻案，法緩又將個波推呢推去

夠有人一出世就有7億啦 使撚坐25年
25年換7億我就真係唔制幾多錢都彌補唔到25年嘅人生啦下話

最好佢老婆改嫁左，咁就真係人生勝利組

旦唔會咁早有仔女

屌你，如果你有7億！係人哋去適應你！

諗多左，美國都好多冤案
睇下making a murderer

諗起Netflix套when they see us

香港斗零都唔會有得賠

美帝啲監獄，我諗唔洗兩晚個肛門已經俾人爆到以後用唔到

雲海之前跟開嗰單

又要推返呢本漫畫出呢

咪就係
我自問冇咁叻仔揾唔到一日九萬嘅工

7億仲做乜9

佢就無哂青春架啦...
但佢個仔就爽
等個仔幫你享受啦

我唔知外國點啦
不過我阿公十八歲生我阿媽
我阿媽十八歲生我家姐

諗起都滾動

鄧龍威勁慘係菲律賓坐咗好多年冤獄

目前帕切科正在准備起訴紐約州～未知有幾$㗎

呢代呢？～

講真其實幾多億都補償唔到人生最重要果15年(20-35歲)

Green miles

唔好提
不過我都係覺得十九歲有另一伴而大家覺得啱既咪結婚生仔 無咩問題
我唔鍾意個種又話要等要睇下點要磨合下到三十幾先結婚生
個人想法

唔制

如果係sure 只坐25 年同出到黎一定會有7億， 我老閪都衝。 屌我返25年都冇1500萬

屌 一億咪算少囉

43歲有7億

窮唔窮唔知
叫做半退休狀態啦

人生最精彩最有心冇力25年幾多錢都換唔到啦，你話40歲捉我去坐到65就狗衝

美國有啲節目講啲人中lotto 好快無晒

人生最慘莫過於
貶下眼多左對仔女，多埋個孫
而且老婆隻西係咩味都忘記了

春青無價
呢啲做錯野任人開價都無計
最黃金既時間俾你搞到坐監無晒

仲會開個4點記者會,講幫受害人沉冤得雪
當時接觸案件的人已離職責任與政府無關
因警隊帶領政府上下令當時人無罪,証明香港警隊是專業
體卹當時人因為冤枉犯官非警隊成功說服律政司不用當時人交堂費
最後補多句,希望當時人不要再犯

好正常～廿歲未夠生自己都未必養得起

個保安先係仆街

44歲叫爺爺？

可能有仇

直接聯署白宮要求youtube解釋點解限制言論自由

8億啵
當佢84歲先死
1年有成2200萬洗
1日有5皮幾野用
佢唔係爛賭既話實夠佢用

佢睇戲太多
7億就算玩淨1000萬 都夠食過世
1000萬 5% 一個月都有4萬
已經係好多人一世搵唔到既錢

何況真係諗到點洗咁大筆錢咩
俾1000萬老母擺大壽咩

屌，好恐怖😱

實告到同有錢賠 衰d講賠既錢應該夠佢安享晚年

自打嘴巴
即係 50億買得

一定唔撚制
最有活力既歲數比人困多多錢都唔制

明砌你生豬肉，無權無勢就係咁

寧願揀要青春都唔撚想要果幾億

諗起When they see us

呢件翻到案已經算唔錯。。。有啲係知道係冤獄但已經搵唔翻個原兇 救都救唔翻

坐咗25年冤獄都仲算係橫財咩

一定啦 人生比你搞到玩完

佢唔坐25年監
果25年咪又係日日比人打工
又要交租又要伙食
End up都儲唔到咁多錢
咁樣呆25年好過幫人打工25年得個吉

唔會出返黎

有啲人話美國嘅司法系統都唔係咁好，真係笑撚咗，都唔知係咪五毛黎，司法制度本身就唔係完美，大撚把人用法律漏洞逃避法律責任，你試吓係蝗國發生呢件事，你估下你有無機會翻案，重可以賠咁多，美國司法系統有漏洞，但至少人哋係跟足程序公義，如果跟足程序，都係達唔到公義，人哋都跟返程序去解決，咁先係法治，好似呢單案咁，本身有法律程序問題，但至少人哋都肯去認錯同解決，所以佢先出到獄

「翻案」一般有多重困難，程序佔相當大，但其他包括

1、既得利益。冤案入到罪，係經好多人手，包括警察、證人、檢察官、法醫官、法官等。就算無心之失，一般冇人想有翻案情況，因為要認自己做錯，事業上有影響。

2、好似呢例，翻到案政府要賠到仆街，阻力更加大。 (不過唔係所有州或國家有得賠，太長唔講。)

3、翻案證據要求非常高。未判之前疑點歸被告，但判刑之後就相反。記住，要證明冇做某件事係非常困難。例如，如果我要你證明你尋日冇半夜三點去廁所，點證明呀？

4、目擊證人。有証人話見到你3點去廁所，你話冇，上到法庭問題衹剩信邊個？ 何況呢單案佢真喺現場，証人講大話，睇警察選擇信邊個囉。

5、黑警唔係剩香港有。少至求其交差，大至貪污警黑合作都有。更有可能包庇某D人。

6、法律支援。未判之前有政府出錢律師，就算好柒都叫有，但定罪之後就大部分地方都唔再包上訢律師費，衹有死刑係法律規定一定有上訢法律支援。得閒上網揾下 innocence project 之類，D義務法律顧問個案多到永遠做唔哂，衹係揀最大機會果D，例如有 DNA 證據。衹靠有人認係佢做，係幾乎冇可能翻到案。

總結，程序仍然佔最大，好多關卡，要大量資源仲要好彩先有得「翻案」。

人生最精彩果25年喎
就算依家抗疫留係屋企有得上網又剩
25日都難頂啦

你食屎啦 你唔比佢25入面賺到呢個價幾倍架？
你條撚樣條命唔值錢就唔好覺得其他人同你一樣廉價

你假膠？
25年d勞工假 例假 年假 收工娛樂時間你唔講？
講你就輕鬆 你唔去美國試下？無電腦手機用25日你都唔得啦
25年打飛機要對住牆打
分分鐘要比人爆菊花
人地坐監24小時都係困住係監獄入面不見天日
最多幾個鐘去放下風 但都有鐵欄圍住
交租比錢伙食原來仲慘過無自由

比7億買我廿五年時光 三分一人生 不了啦
呢度d人見錢開眼
事實上比佢地入去兩個禮拜冤獄就叫苦連天

唔只錢,有份搞鳩佢嘅黑警狗官同證人都要落鑊入去踎下

慘還慘
其實世界上都有大把人最黃金嗰廿幾三十年
日日朝8晚10 OT到爆肝
捱完半世仲唔知有冇搵到100w鎂

拖返兩三年畀時間狗官曱甴退休移民,之後話深表遺憾,完

7億都買唔番朵菊花啦

用咗四十三年嘅身體邊頂順日日補習
仲喺十八廿二咩

收啦，港女唔肯祼婚咋話

戇鳩 1000億都唔撚得啦 25年乜鳩都做唔到

咁如果20年7億呢
大家覺得值唔值 出番黎40未夠
我諗我會9衝 而家日日行屍走肉 又冇女

咁擺明係窮啦 點會唔知

無可疑

43歲做呀爺好出奇? 香港畸型社會啫

咪係，明明就係佢嘅賠償

錢係換唔到光陰, 19歲大好青春有好多野玩好多野做, 朋友情人家庭既各種滋味到你四十幾歲既時候先體會到係好痛苦

同樣, 大把人最黃金既歲月可以work life balance, 又有事業又有美好家庭

坐監都有女屌仲做埋爺爺

我都覺
有幾多人既青春真係有意義。咪又係得個捱字。

上面班吹美國淡風去食屎啦
示威者係美國被黑警打傷起碼有得打官司有得賠錢，我地香港就咩都無，死嘅死傷嘅傷，醫護罷下工仲要被民賤聯搞個罷工苦主大會屌多我地幾獲
美國係好撚多藍絲睇錢奶共呀，但係佢地係高質藍絲，打傷你點都會補錢，一啖沙糖一啖屎，同埋美國個邊法律制度好先有得索償咁撚多
但係香港同中國班狗屎垃圾係咁奴役我地，係咁塞啲屎比我地食，咁咪同美國個邊好撚大對比囉
港共派層樓比我即刻放棄五大訴求呀，問題係港共派層樓比我可能性係零囉，係無可能囉
明唔明？

19歲入獄，25年後出番嚟又有仔女又有孫
即係19歲就搞大咗人地個肚

冇話冇 仲好多人含住金鎖匙出世
未出身就幾棟物業等收租tim
我旨在講呢個社會上面好多人冇受冤獄
但仲慘過坐監

尤其是亞洲文化
奴性重 返工鬥chur
愚考 屋企兩老要家用獅子開大口
養仔女又驚死蝕抵
幾萬個月畀去學才藝
到頭來成世人都係喺度捱

呢個人如果賠得成
起碼仲有廿幾年享受
40幾歲退休對好多人嚟講都好理想
佢仲要有7億
屌打唔知幾億社畜

你將賤種亞洲社會嘅弊講哂出黎，咁梗係惨過佢啦
但佢係美國人呀麻，用乜鳩亞洲社會情況去比較

咁我就係屌緊亞洲社會弊端嘛
你當我借題發揮又好
呢個人嘅遭遇係特別啲
但論慘你同我身邊唔少慘過佢嘅普通人
唔使對佢咁大反應

咁閂咗個browser 佢唔用討論區咪得囉

好撚慘

比你而家咁揀 你會揀坐監
但係當你坐緊25年 或者坐完出返黎
你一定唔會揀坐監

自由係當你失去之後先會覺得可貴

體能都差左, 唔係用錢補救到

連登仔啲黃金歲月咪要黎上連登打飛機

都未賠
可以坐25年冤獄
理鳩你啦

翻工一日九個鐘 一個月都起碼14k
佢仲要係廿四個鐘 仲要無自由
圍翻條數七億算少啦

05年到依家。。。。明知唔係佢都唔放得？

如果一直都冇改嫁
25年拎盡單親福利日日浦
結果出黎打完官司拎左幾廿億
先走黎離婚分身家
咁就慘

法官表示唔關我事

當年Central Park Five 都係咁
好撚慘

Sorry囉 判錯左 依家咪放番你出黎囉

原來佢老婆先係人生勝利組

19就結婚生仔好撚羨慕，但教唔到仔好陰公

諗起以前睇過本書叫冤獄人生，主角坐咗18年冤獄，真人真事

佢嘅人生淨係剩返晚年

一個人既青春無左就無左
一來感情損失
二來後生潛力無限 可能佢有呢廿五年既話搵既錢分分鐘多過7億 當然都有可能唔會 但鬼叫你判錯人咩 賠償一定係咁

我身邊見過19歲就生既幾個都係mk唔讀書，追名牌，玩抖音

咁係你識埋啲人係咁姐

一早就搵懲罰前線殺左佢啦

利伸 懲教前線好黃

咁好過43歲連叫雞錢都冇呀, 你俾著d窮撚一定揀坐監 。

如果係支那人 再攪事 送番你入去

諗起 月黑高飛
就算保得住自己條命, 難保關鍵人證物證唔會被消滅